19解放軍機再越線 陸恐嚇鏟除蔡英文 台警告懸崖勒馬 兩岸戰火一觸即發

節錄

19解放軍機再越線 陸恐嚇鏟除蔡英文 台警告懸崖勒馬
兩岸戰火一觸即發

台海正陷入最危險時刻！美國國務次卿克拉奇訪台期間，大陸先後於18、19日派出十多架軍機穿海峽中線，加劇兩岸緊張局勢；《環球時報》在Twitter撥火：「如蔡英文有任何舉動觸犯了（大陸的）《反分裂國家法》，戰爭將會點燃，蔡也將被鏟除」，火藥味濃。對此，台灣國防部表達嚴正譴責，「並呼籲大陸當局自制，懸崖勒馬」。美國國防部發言人亦稱，解放軍的侵略性與破壞性回應，反映中國正不斷企圖改變現狀與改寫歷史。

相關新聞：專家：三大侵略手段 危機波及全球

解放軍繼前日派出18架戰機擾台，昨日上午7時又派出19架戰機擾台，。。。。。。。。。。。，影響我飛行安全，立即迴轉脫離，一切後果自負！」驅逐言語顯然比以往強硬。

解放軍模擬炸美軍基地

另一邊廂，中共喉舌《環球時報》昨在Twitter以英文寫道：「台灣領導人蔡英文與訪台的美國高官晉餐，顯然在玩火。。。。。。。。。。。。。，那麼解放軍即可展開毀滅式打擊，也恐嚇道「（蔡英文當局）他們或者懸崖勒馬，或者跌入深淵，粉身碎骨。」

面對北京文攻武嚇，台灣國防安全研究院國防資源與產業研究所長蘇紫雲向《蘋果》指出，。。。。。。。。。。。。。，因中共文化向來都是七分政治、三分軍事，解放軍其實是自己口中的紙老虎。」

蘇紫雲認為，當下美國跟日本的高官都在台灣，共軍擾台 的舉動，。。。。。。。。。。。。，解放軍空軍昨更在微博首次發佈戰略轟炸機「轟6K」模擬轟炸美軍關島基地的畫面，極具挑釁性。

中國國家主席習近平

台灣總統蔡英文

分析︰虛張聲勢擺姿態

時事評論員劉銳紹向本報分析，大陸有見台美關係越走越近，未有任何具體反擊行動，而此刻開戰無利於中共領導人習近平，《環時》只是「虛張聲勢」，。。。。。。。。。。。。。。。。例：「德國二戰吞併波蘭之時，軍力亦未必勝過英國及法國；日本在太平洋開戰時，國力更比不上美國。」最後德國就是靠逐個擊破，以戰養戰助大勢力。

在當下世界格局中，兩岸的角力反映出民主體制對抗威權體制的脈絡。。。。。。。。。。。。。，而北京目前也沒有辦法阻止台灣與國際的聯繫。

《蘋果》記者/台灣國防部

未必係專登既 支那製gps有幾準大家都知

你地打啦屌你
你敢打我切呀

戰略武器都可以跌左兩支係自己入面

本人多次立下毒誓 約可開戰成功 勢必含屎裸跑維園

蒼蠅咁小心比人拍死